射雕三部曲，邊個武功最勁?

魯有腳

我

令狐沖

金庸

掃地僧

此post已完

周伯通

隻雕

石之軒

杖毆西毒, 痰哇東邪, 義救北丐, 怒斥南帝, 加上北俠恩師
一代英雄柯鎮惡

佢係天龍八部

佢係笑傲江湖

佢係大唐雙龍傳

邊隻，好似有三隻
神雕已經打唔贏16年後楊過
白雕俾金輪法王打死

連李莫愁都打唔贏

一係王重陽，一係張真人，再唔係就波斯明教既人

波斯明教連乾坤大挪移都失傳埋，要去中土搵返，可以唔使研究
王重陽打唔打得贏雙手互搏周伯通/雙手互搏降龍+空明郭靖?

張三豐

楊過

韋小寶

猗窩座

周伯通一定係佢

西毒，逆練左之後已經無人打得贏

冇記錯，全書只有一個王重陽習得先天功，就係憑呢招贏華山論劍，仲要係心服口服個隻，應該好打得掛。

黃蓉應該輕易智取

張三豐太極劍已經去到無招勝有招嘅境界，內力同16年後嘅楊過差唔多，應該佢最勁

趙志敬

蛇王食支煙

王重比大4喜強1點，咁睇周郭都係同王重差唔多

計埋淨係提過名，冇正式出場嘅話，獨孤求敗，黃裳，達摩嗰啲玩曬

點勁法？

一定尹志平
食到姑姑

所以都冇人知王重陽打唔打得贏呢兩個人

去到神雕又同洪七公五五波返

王重陽武功應該同林朝英差唔多

金輪法王

weak
連楊過都打唔贏

邊有，七公都唔一定打得贏

都係獨孤求敗同掃地僧之爭架啦

五五波咪即係唔一定打得贏

掃地僧?
你睇多次標題

原圖，南帝

但時間一耐七公一定輸

應該就係 比古清十郎

自華山二次論劍之後，十餘年來洪七公與歐陽鋒從未會面。歐陽鋒神智雖然胡塗，但逆練九陰真經，武功愈練愈怪，愈怪愈強。洪七公曾聽郭靖、黃蓉背誦真經中的一小部份，與自己原來武功一加印證，也是大有進境，畢竟正勝於逆，雖然所知不多，卻也不輪於西毒。

重睇啦ching

郭芙

王重陽
先天功越練越癲 仲有一陽指
玉女心經只係諗住係招數上剋全真武功

天刀宋缺
型到震

雕你 鵰啊
睇開簡體?

咪傳左俾南帝

雕唔係指雕刻咩?

sor

講左如果比兵刃，洪七公有打狗棒法，高班太多

淨係記得拿黎交換一陽指，唔記得姓段既有冇學成

咁應該係王裳同獨孤求敗之爭

其實會唔會係5個互秋
王重陽只係頂到最後一個先贏

張三豐百幾歲嘅內功先同38歲嘅楊過一同境界，你仲話老張最勁？！

有講佢地唔係淨係打
除咗切磋仲有論武
應該係王重陽喺理論同修為上有獨到見解
高於其餘四絕

笑死，我鍾意你呢句

佢交換一陽指但主要係傳功黎勀西毒

黃裳

獨孤求敗

獨狐求敗計唔計？

林朝英?

獨孤求敗可以當面向黃藥師吐痰？

魔關羽

張無忌啦屌

金庸咁多個角色最勁應該係佢？

滿星魔關羽

比你講咗

內功本身好似會隨年紀而衰退，張三豐百幾歲仲有呢個level嘅內力，已經好勁

同埋金庸講過創武功嘅人比學武功嘅強，而張三豐淨係計太極劍法，已經無限接近劍魔嘅境界。除咗獨孤求敗，黃裳，達摩呢堆怪物，射鵰三步曲應該無人打得贏佢

真心論 張無忌無得輸

九陽+乾坤大挪移已經屈曬機

廢老就咪撚講啦

小蝦米有野球拳

冇出過場嘅唔計

個topic 係邊個武功最勁

重睇啦，一燈老野都識先天功

我覺得係周伯通，後尾仲唔覺意學埋九陰真經

我覺得係浪翻雲

梗係獨孤求敗

傻姑

雕兄見你女又冇
打咁耐都輸
讓下賽

雙神威卡卡西

楊過啦, 跟過咁多勁人學野,
東邪跟過郭靖學基本功,
西毒跟過歐陽峰學哈嗼功,
北丐跟過洪七公學打狗棒,
中原跟過古墓派,
同過南方d人交過手,
最後仲要跟隻動物學武功,
集結所有心法練成叉燒煎蛋飯,
有邊個勁撚過後期既楊過?

武功識得多又唔代表勁
三代火影夠百般武藝啦
咪又係廢到on9

如果係咁七公佢地就唔會服王重陽
但佢地係心服

識野 柯鎮惡打交冇贏過
但嘈交冇輸過

你不如話一拳超人
天龍你都當三部曲

亂入師妃暄

曾偉權

恥樓主已完

個名聽落幾勁

聶風

其實倚天只係講張無忌既內功只有張三豐／楊過及得上
冇講過張三豐既內功同楊過一樣，可能張三豐勁好多都唔出奇

sor，我記錯

項少龍啦

先唔講同射鵰無關，去到尾聲連林平之一個都打唔贏喔

唔係倚天屠龍記開頭咩？

周伯通

根據單機版金庸
左右互博係扣兩次血

個個都鳩噏你又扮撚晒專家咁掃撚晒慶 以為自己好撚醒？ 收嗲啦

佢真係唔得㗎
內功夠
但外功太唔掂

張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功已到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、郭大俠等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

倚天應該武學水平低過射雕神雕
周芷若速成左招白骨爪已經係頂級高手咁滯
相比梅超風應該一定熟過周芷若，但係一對四絕好似小朋友打大人咁

姜子牙，楊戩

婠婠呢

我覺得倚天當係獨立一部作品會好好多

你講嗰個應該係覺遠，掃地僧勁佢好多

我都係膠先覆假膠啫

唔係

呢句說話只係證明到覺遠, 郭靖, 張三豐既內力唔差過張無忌
證明唔到四個人既高低喎

同意話張無忌內功一流 但係外就麻麻地
射就王重陽 神應該楊過 倚就黃衫女啦唔使諗

無忌內功夠勁，實戰等於曼聯

成列comment 都係你 煩撚到

有腳冇腦

三部曲何來掃地僧

拳掌有太極拳、七傷拳
爪有龍爪手
兵刃有太極劍
內功有九陽神功
運勁方法有乾坤大挪移
奇招嚟講有古波斯武功

唔緊要啦，你唔睇都睇咗

見你唔駁咀就原諒你

我以為係衲dee 本尊

佢外功無款去到最高階段
講佢學太極劍 佢老豆會比佢仲叻

講得太好
唔爭氣咁笑咗

王重陽係最勁，講內功，武藝，王重陽已經贏咗，武功和修為之高技壓其他四絕
周伯通連佢一半都唔知有冇，仲要師弟學無所成。
你郭靖同周伯通2個加埋都唔夠打。
仲有全真劍法，一劍化三清，天罡北斗陣，一陽指，先天功。
5絕之首係無錯，而且連林朝英都服佢。

「重陽一生 不弱於人」
證明佢係最勁

依套漫畫畫得好好睇

你講個啲招好撚廢
係一陽指見得人

樣樣都識，但好似無一樣真係精

小龍女

咪玩啦，王重陽當年技壓4絕，林朝英都服。而且當年4絕係心服口服，如果只憑少少勝，一定唔會服你做5絕之首

中神通喇

溝女最叻

郭靖 孤獨求敗

王重陽係咪無學九陰真經?

同意，王重陽內功，武功同劍法，陣式都唔同層次
練埋九陰真經根本冇人夠玩

無記錯佢要靠九陰先反 Cup 林朝英寫下呢句

廢係佢班徒弟用得廢
林朝英都要創玉女劍法去對抗佢全真劍法。
先天功加一陽指更加玩到出神入化。力壓4絕
而且林朝英都服佢講左「重陽一生，不弱於人」證明佢已經最勁。
根本射雕，神雕有佢係到，其他人唔洗玩，華山之後佢最後仲攞埋九陰真經，佢唔死，其他人有鬼得學

花無缺？

Ching
乾坤大挪移係寫輪眼嚟
設定上係無敵

// 張無忌這時卻已看全了龍爪手三十六式抓法，其本身雖無破綻可尋，但乾坤大挪移心法卻能在對方任何拳招中造成破綻//

//天下武功皆不過運力使力的法門，而乾坤大挪移運力使力的法門又是集一切武功之大成，一法通，萬法通，任何武功在他面前已無奧秘可言。//

重睇啦

竟然咁耐都未有獨孤九劍潮文

笑傲江湖唔係三部曲架

倚天史火龍學左15掌仲要走火入魔(即係仲廢過郭靖第一次同歐陽克比武果陣)，而果陣已經史火龍可以打到成昆嘔血 2敗俱傷， 成昆係倚天高手之一 ，總結 倚天d人廢到on9

可以係獨孤求敗姐

冇記錯嘅話 林朝英所有招都係為咗克制全真招而創
王重陽都要用九陰嘅招先反制到
不過實際上 林朝英創嘅招係為咗用王重陽一齊撚劍

利申：好多年前睇 唔記得有冇記錯

陸小鳳勁D

東淫西賤
南咸北濕

不嬲都唔鍾意駁嘴
你好鍾意駁嘴?

郭靖修咗咁多年九陰真經，又有降龍十八掌+空明拳剛柔並濟嘅左右互搏
內外功都唔見得弱過王重陽

連登仔係咁上下啦

又黎呢啲岸鳩post

咁又係，你同我都差唔多咁上下

開PO岸鳩定係回PO岸鳩?

主角黎講，楊過實戰應該最強

後期金輪法王同郭靖都係55波，郭靖佔唔到幾多優勢

楊過中期揸玄鐵劍已經可以力壓金輪法王，後期唔拎玄鐵劍讓賽都可以打贏金輪法王

再講倚天劍屠龍刀加埋先係一把玄鐵劍，黃衣女（疑似楊過個女）出場已經力壓全場，倚天d人的實戰實力不值一提

一定係郭靖

郭靖
實戰唔掂

左右互搏得小龍女的玉女素心劍法先有實際加成效果，唔係單機版金庸咁打兩次咁屈機

咩空明拳根本唔可以同降龍十八掌相提並論，所以佢打黎打去都係降龍+九陰

冇咗隻手

邊度有得睇

傳鷹

金庸自己好似講過張無忌
但性格優柔寡斷

油炸包龍星

其實由佢學完上面啲武功到小說結局都唔係過咗好耐梗係未練精啦
郭大俠都要由射鵰練到神鵰先算頂級
過多十幾廿年張無忌會再勁好多

獨孤求敗勁啲

我仲以為係步驚雲添

巴打好熟

楊過都食唔到姑姑隻豬

最中意睇呢啲9up post

張無忌d外功冇一個係絕學級數

講創造武功黃藥師都好勁
仲勁到特登為傻姑創左三種武功

不敢不敢
晚輩才疏學淺，胡言亂語
還望前輩包涵

圖書館李志清

仆街廢老柯鎮惡

狗雜種 掃地僧可以一戰

但同全真武功係道家心法唔同level
先天功可以越練越勁
但外家功夫好似降龍十八掌去到北丐咁都去到盡
郭靖都係練咗九陰真經呢啲道家武功先做到剛柔並濟
但桃花島武功個定位係點好似無講到
淨係知黃藥師自創武功好叻

其實係殷十娘

唔係呂四娘咩?

張無忌先實戰唔掂

好懷疑黃藥師真打唔夠另外三絕打
佢D絕學好似太花巧, 又冇降龍/一陽指/逆練真經咁上乘
最勁都係彈指神通, 偷雞同黯然打成平手, 但唔覺得另外三絕真係會驚

笑死 全真劍法 本身唔係上乘武功
先天功比起九陰再弱一截
一陽指只係六脈神劍弱化再弱化版
套野無講佢最後有無練九陰
加上佢早死
第二次論劍後 東邪西毒南帝北丐都已經有進步
但都話周伯通比佢地更醉心武藝
佢最勁
但佢同楊過惺惺相識
佢同楊過已經勁過王重陽啦

其實郭靖守城之後 少咗練功
內功唔一定有長進
九陰真經喺道教內功 唔同楊過對海練嘅鋼硬內功
所以郭靖對比起王重陽日日打坐練功 差好遠

內功唔係練越老越深？

黃藥師對楊過個場玩㗎啫
不過黃藥師好似有內功護體
🤷🏻‍♂️

屌 中學雞嗰陣成日去睇
畫得幾靚

但係王重陽唔需要醉心武學, 周伯通講王重陽係越睇道家書越勁
可能王重陽唔死, 讀多兩個博士學位, 仲勁過獨孤求敗

(張三豐, 王重陽, 黃裳都係靠讀書睇道家書, 讀到變天下第一)

唔係張無忌咩
倚天設定到佢有bug 咁
好似一拳超人咁

張三丰完全不入流

道家武功唔係靠勤力就得 好似係
你睇丘處機就知
反而周伯通練武係因為好玩而唔係要打贏人
所以符合到道家武功個精神 可以做高手
王重陽係勁在後半生走去做道士
叫自己做活死人 練道家武功越練越高

楊過縱聲長嘯，過了一頓飯時分，非但沒絲毫衰竭之象，反而氣功愈來愈壯。一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如

黯然銷魂楊過

張三豐係有一部分九陽神功先咁勁
張無忌學完已經屌打佢
王重陽太早死
黃裳創九陰應該拋離十萬里

我唔明點解睇宗教書會咁勁 道教又係 佛教又係
咁耶教呢？

趙志敬啊，唔係尹志平
破你膠處(笑

鐵拳無敵孫中山

識貨 依個堅bug

咁似係一燈自己問題姐
唔通金輪/老頑童又差過16年前？
依兩個越練越勁喎

其實先天功加一陽指有無機會破到

李志清套笑傲都唔差

張三豐只係用左九陽既基礎, 但係大部份內功都係道家書學返黎, 有一日佢係山頂ON9大笑, 通曉武功真理, 證明左佢都明哂成套九陽啦

所以張無忌學哂九陽都唔等如勁過張三豐喎

你睇佢單挑玄冥二老都係平手
張無忌直情比佢任打都反震到
根本唔可以同一日而癒

張無忌九陽神功+乾坤大挪移天下無敵

摩尼教（英語：Manichaeism）又稱作牟尼教、明教，為西元三世紀中葉波斯先知摩尼所創立。 這是一種將祆教（瑣羅亞斯德教）與基督教、佛教混合而成的哲學體系，屬於典型的波斯體系諾斯底二元論。

聖火令/ 乾坤大挪移, 可能有部份靠讀聖經

無可能
佢設定愈傷心愈勁
無上限
佢一臨死就見唔到小龍女就極傷心
除非你一黎秒左佢

張無忌九陽神功+乾坤大挪移完美吊打佢

碧海潮生曲一曲入魂

仲要讓賽周芷若

楊過最勁啦
鳩叫可以令到啲老虎獅子暈底晒
又逼到幾里外既瑛姑出黎
你叫張厹同郭靖試下得唔得

單睇已知實力唔計咩潛力，一定係獨臂俠最勁

郭大俠智障㗎，你睇射雕英雄傳就會覺得佢智力由80升到95
去到神鵰先有100咁上下

但統率有100

武功幾勁都要睇嗰個人發揮 如果唔係點會分心輸俾周芷若

佢能力分配應該同呂布咁上下

CLS Ching係咪破碎虛空走火入魔

條友實戰垃圾
楊過成日以弱勝強

講實戰可能黃蓉最勁啦, 西毒冇一次贏到黃蓉

加埋聖火令係差唔多無敵

Btw射雕三部曲，不過三個主角都缺陷，弱智殘障同on9，張無忌個性格最迂腐

張無忌對女人會-50%武力

黃蓉連金輪法王都打唔贏

掃地僧天龍都得咁我令狐沖都得啦

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源
講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心
如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。
咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版
令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊
以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

歸二娘右手又是一掌，拍向他胸口。陳近南倘若退避，那刀就奪不下來，只怕她又欲自盡，適才跟她對了一掌，知她年紀老邁，內力已不如己，但出手如電，拳掌功夫精絕，自己只要退得一步，空手再也奪不了她手中兵刃，當下硬挺胸膛，砰的一聲，受了她一掌。

歸二娘年紀雖老，昔年功力仍有大半，陳近南為了奪她兵刃，無法運氣防護，這一掌挨得着實不輕。

劉培生卻想師祖年邁，武學修為雖高，只怕精神氣力不如這正當盛年的惡道，忙奔回去請師父師娘。

蕭遠山和他年紀相當，功力相若，慕容博既先奔了片刻，蕭遠山便難追及。蕭峰卻正當壯年，武功精力，俱是登峰造極之時，發力疾趕之下，當慕容博奔到少林寺山門口時，蕭峰於數丈外一掌拍出，掌力已及後背。

金輪同老頑童算例外
不過感覺本身精力同內力兩個terms 好難定義

咁都可以撚到耶撚

我覺得好睇條友有無keep住練

後期唔死既應該係王重陽
周伯通講過 論劍個陣先天功啱啱先練成但未到爐火純青地步
如果比佢早啲練成 半日左右打低晒四絕唔使拖幾日

知唔知乜嘢叫做逆練如來神掌

其實有啲想知大小二武有冇學過九陰真經/全真內功心法
點解佢兩個可以咁廢

師父唔識教 自己又無天份
掛住做兵

兩條友練十幾年都唔知係度做咩鳩

同楊過嘅16年對比，佢哋兩個真係乜嘢都冇做過

佢讓賽啫，佢真打周芷若一早收皮

咁又係，溝9完人轉就又溝趙敏

郭靖

鵰那星
人稱鵰兄

周芷若主要都係俾滅絕師太搞到癲咗
明明郭襄咁得意，偏偏出左個咁嘅徒孫

佢大挪移功去到幾層？
要唔要內力支持？
看到破綻同入唔入到唔係一樣
我都知入中路
但唔係咁易㗎
佢對三神僧一戰就知道佢去到邊啦

咁少林寺群雄有邊個有五絕level

除咗張無忌 三僧（一齊計）外 應該無

郭襄單戀楊過幾十年搞到最後要出家嗰陣精神都未必正常得去邊

俾女溝

死左都計咪獨孤求敗

唔係睇出破綻
係製造破綻

計出過場嘅係無忌
金庸自己講
計埋未出場嘅一定獨孤求敗

月經post

講靚仔楊過係最勁
就算Edison 都冇咁既威力
Edison三十幾歲已經唔能夠就咁用個樣就溝女
但係楊過仲可以

感覺金庸只係隨口講，仲要係話張無忌係筆下最強，淨係計天龍班怪物，張無忌已經連頭十都無

李小龍

記得係叫，飛天蝙蝠 柯鎮惡
係咪識用病毒攻擊人

唔知，不過佢的確有用附毒嘅暗器
佢阿哥個朵係叫飛天神龍

Assassin始祖山中老人- 霍山所著

張三豐夠單戀郭襄百幾年啦

你知唔知舊版張三丰點樣秒二老
反而張無忌首戰碌柒咁

依個都唔知堅定流

堅啦
男人有事業大把女埋身啦
三豐keep住冇女一定係單戀郭襄睇唔上其他女

吓 你究竟有無睇過書

佢大挪移咪練到去最高嗰層 (除咗有啲作者亂寫而練唔到)
內力支持有咩問題? 九陽真經已經係當世最強內功

// 張無忌練就九陽神功後，本身所蓄力道當世已無人能及，只以未得高人指點，未學高明武功，使不出來。這時學到乾坤大挪移心法，體內潛力便如山洪蓄谷後，得知如何引入宣洩通道，一開閘即沛然莫之能御。練九陽神功是積蓄山洪，此事甚難；而乾坤大挪移則是鑿開宣洩的通道，知法即成。 //

佢同三僧鬥
第一次加入伏魔圈時已經可以贏
之後再鬥，旁白都話佢唔會輸

//張無忌內勁之強，並不輸與三僧聯手 //

同埋個post title話明邊個武功最強，其實正常已經assume咗1vs1去比較
你可以話張無忌實戰經驗差，但唔可以話因為佢唔夠三僧打而武功唔夠喎。

好簡單比喻：
如果王重陽同時對陣四絕，都一定唔會夠打
但單獨獨鬥佢咪贏咗華山論劍武功第一

再簡單啲講
金老喺設定上/訪問到都話最強係張無忌 (因為原型係寫佢自己)
你點拗都係無用

南海神尼

黃衫女子可能有

係喎 數漏咗佢
不過唔知點解 咁多個版本嘅黃衫女子 冇一個係靚

朱元璋

其實倚天水平應該係高過射/神

五絕+郭靖楊過+裘千仞+金輪係好強，但下面仲有咩人?
全真七子? 天罡北斗陣連黃藥師都贏唔到
個斷層係非常嚴重

相反倚天除咗有大小張
以下仲有三僧
玄冥二老
陽頂天
明教左右二使/四大護法
六大派掌門都唔係二打六 (e.g.滅絕)
成昆
老大老二老三 (八臂神劍方東白係連張三豐都叫得出名)

even 下一輩武當七俠都有個「真武七截陣」，金老設定上係「相當於六十四位當世一流高手同時出手。」
不過七俠太早唔齊人而無用過

唔記得邊到有睇過金老講過 (唔100%sure，有錯請指正)，倚天時期武學水平較高，其實係因為抗元，所以普遍啲人會練武
相反南宋偏安，就安逸少少無需要學武啦

根據蕭峰求鳩其耍套拳都打贏聚賢莊班撚樣嘅例子
個人勁 出咩招都勁的

可以肯定王重陽手上耍全真劍法一定勁撚過佢班徒弟

不過咁
王重陽只係第一次華山論劍贏過東邪西毒南帝北丐
無耐佢就瓜左
咁到左第二次論劍嗰陣我相信四人修為應該強過王重陽未死之前啦
甚至老頑童都係

但係倚天屠龍記 除左二張 三僧 黃衫 二老

其他都好廢 周芷若九陰白骨爪都講到六大派無人夠抽

但係射/神 九陰白骨爪淨係用黎過下場
都未見過真係打得贏邊個勁人

郡主班𡃁嗰啲水平都拎出來講
倚天屠龍記只係大部分人實力比較接近
而唔代表佢哋水平高過舊時
當周芷若做左老翻梅超風都可以屈曬機嘅時候
其實除左無忌同太師父 渡字輩嗰幾件三合一磁怪
又有邊個係上一代頂級高手嗰皮
玄冥二老返一百年前最多咪裘千仞咁上下

好憎佢 有親佢啲情節就變到好婆媽 煩過閪

一定係無忌哥哥

作者講張無忌

張三豐書入面講郭靖

郭靖又蠢又鈍，俾佢練左咁多年九陰都只係內功深厚左少少，連當年4絕都不如，而且降龍18掌，又冇洪七公嘅級數。
你叫佢同傳奇級王重陽比，王重陽本身都天資聰敏，最後攞埋九陰真經，絕對屌打
楊過都唔夠佢勁喎

不過真心，除咗郭靖同黃衫女子之外，五絕嘅徒弟都好廢；張三豐嘅武當七俠，除咗張翠山叫好少少，其他都好廢，徒孫就得張無忌好打。感覺射鵰三步曲入面勁人嘅徒弟都廢廢地

神鵰俠侶成套書入面無人夠郭靖抽
你竟然話佢4絕都不如？

又真係 三部曲入門 有無真係好嘅師父？

郭靖係勁，但係楊過、老頑童同埋金輪法王未必唔夠佢抽喎

根本王重陽係天生聰敏，資質優秀，佢唔洗學都創造出更高層次嘅武功，淨係講全真教創教以來，無人超越到佢，更加佢班徒弟同周伯通學左佢嘅武功都發揮唔到真實力量
而且佢先天功，學埋九陰真經，一陽指，相信如果佢無死，可以係射神2個年代稱神
作者就係唔想有呢啲人蓋過咗主角嘅風采，先要佢死

原來郭靖心思單純，極少雜念，修習內功易於精進，遠勝滿腦子各種念頭此來彼去、難以驅除的聰明人，因此不到兩年，居然已有小成。

建議手足你重睇

王重陽可能因為修道少啲雜念所以先稍勝其餘四絕，不過佢又要授徒發揚全真派，又要抗金大業。

七公有打狗棒
老毒物好似諗咗成晚先諗到點破
換著實戰出 一早輸

楊過單手打唔贏周伯通應該都打唔贏郭靖

得神雕郭靖叫有機
靠左右互駁片

冇錯，楊過都係咁講

王重陽冇練九陰
只係列出九陰入面破解玉女心經之法

咪玩
同時代郭靖已經強過佢

你當宋遠橋同俞蓮舟流㗎？
張翠山唔見得接到霹靂雷火彈

練左龍象般若功之後唔知
但之前嘅話郭靖喺十六年前係應該叻過國師（或者跟返舊版叫法王）少少

十六年後國師同楊過隻dup輸左
基本上除非郭靖掛住守城唔練功
應該佢都有呢個水平
華山論劍最後鳩up都排到郭靖做北俠
點可能唔及四絕 大大話話都係練成九陰真經
最多話佢唔夠楊過後生 同埋只係上輯主角
個光環唔及呢輯主角
但一燈周伯通黃藥師三個老坑應該都唔會贏到佢啦
雖然話老頑童越老好似越堅咁啫 但都係老人家來

Ching 我地以書論書
覺得強弱應該拎情節出黎講，而唔係只講感覺
原文
阿三
//張三豐見到他這等神情，也十分然一驚：“此人來歷不小啊！不知我這太極拳是否對付得了？”雙手緩緩舉起，要讓那阿阿三進招。//
阿二
//這阿二是“金剛門”中的異人，天生神力，由外而內，居然另闢蹊徑，練成一身深厚內功，造詣已遠遠超過了當年的祖師火工頭陀，可說乃是天授。//
老大方東白
//張三豐道：“那也不必。我這套劍法初創，也不知管用不管用。閣下是劍術名家，正要請你瞧瞧，指出其中的缺陷破綻。”
楊逍心念一動，突然想起，朗聲道：“閣下原來是'八臂神劍'方長老，閣下以堂堂丐幫長老之尊，何以甘為旁人廝僕？”明教群豪聽得，都吃了一驚。//

「郡主班𡃁嗰啲水平」
希望你同樣有引證講到所謂呢個水平有幾低
******************
另外
周芷若做左老翻梅超風 都可以屈曬機 <<<< 呢到亦錯晒
佢只係學左速成九陰而佔左便宜
對七俠其實都唔夠打

//少林三僧和張無忌的招數越出越慢，變化也愈趨精微。周芷若的武功純以奇幻見長，統一武當二俠實是她成就的峰巔，說到內功修為，比之俞蓮舟，殷梨亭尚遠為不如。//

一招夠啦
先乜咁多花招
降龍一下實打實轟落去
理你幾多花招虛招都要運足氣硬接

馬鈺，一年就教到郭靖玄門正宗全真內功+上乘輕功金雁功，足以令郭靖震退師父全金發同埋一個打黃河四鬼

小龍女，喺古墓幾年就可以教到楊過同自己一樣咁勁，內功拳掌劍法無一樣有落差

10層龍象般若功同楊過對掌都只係五五波

曹操，曹操，曹操 Ya!!!!!

比西毒破q哂喇

其實張無忌真係屈
所有人講佢十之八九淨係識講九陽神功 乾坤大挪移
但其實仲有全套武當真傳 真正做到剛柔都係頂級
另外條友係武學天才 睇一眼就學左人地練左幾十年既少林龍爪功
臨陣磨槍 將太極拳招望完全忘記得一乾二淨 領悟太極拳拳意
再加上本書完個陣整爛屠龍刀拎到降龍十八掌掌譜
唔提個d根本老金都提得好含糊既神棍（e.g. 掃地僧、獨孤求敗）既話張無忌都幾難有對手
內功、武學天份、招式強度、武功既類型、全面性 大部分角色可能有一兩個項目比得上佢，但講到所有範疇都同佢一樣就真係無

而且降龍18掌，又冇洪七公嘅級數

你重睇多次
佢神雕一早超咗七公
十八掌練到剛柔並濟 大成咗

有乜所謂
扭計靠港女黃蓉

兩個都冇出場爭乜鬼

過兒好慘

因為金庸寫緊自己
而且又重女

咪就係
拉長講一定係超級契丹人

平時六層
全神貫注可以七層

張翠山嘅悟性喺武當七俠入面係最高嘅，如果唔係喺冰火島嘥左十年，絕對唔會差過俞蓮舟佢哋

同埋就算係武當七俠最勁嘅俞蓮舟，同倚天入面嘅一流高手(e.g.楊消）比，都唔算勁，更加唔好講話連張三豐嘅一半功力都未有

你所謂引用嘅原文完全顯示唔出阿大阿二阿三究竟有幾好打

又同埋鬼唔知周芷若係速成版九陰白骨爪恰9人唔識咩
咁當場又有幾多人收到佢皮
咪又係劇情需要走個黃衫姐姐出來

名門之後+好運
義父,啊公,師公係一派之主
好命真係唔同d

青年時期
對鐵掌水上飄裘千仞不落下風
同西毒大戰幾百回合
第二次華山論劍連接東邪北丐各300招不敗

盛年
一個屌打全真教無數北斗大陣衝上終南山
一招擊敗霍都
大勝關英雄大會對掌令金輪法王氣血翻湧

實戰唔掂？

王重陽成個全真教要管
又要設計北斗大陣&天罡北斗陣
又要設計同歸劍法驚全真七子俾東邪西毒打死
唔見得好得閒

獨孤求敗應該最勁
話晒都傳說級別

郭靖神雕尾到幾乎次次出場都要比人圍住輪米咁輪
實戰唔掂

除咗要管全真教 而且王重陽死前
唔見得全真教好多人 好多嘢要管
仲得閒去吓大理

而且你講嘅其他兩樣都係練功喎 ching

除咗要管全真教 佢無咩要做
而且王重陽死前
唔見得全真教好多嘢要管
仲得閒去吓大理
後來全真教越來越多人
全真七子死剩嗰幾個成日閉關練功

好似張三豐咁 仲有時間閉關

而且你講嘅其他兩樣都係練功喎 ching

說話唔可以咁講
張三豐用純陽無極功幫張無忌嘗試化解寒毒支撐到半個時辰（一個鐘頭），然後就開始手震
宋遠橋就兩柱香時間頂唔順（都係一個鐘）
唔見得連張三豐嘅一半都冇，起碼都6/7成啦
莫聲谷就真係一半都冇，一盞茶嘅時間（15分鐘）就頂唔順

設計陣法唔會令佢自己好打咗
同歸劍法亦都唔係俾佢自己用，用都係搏攬炒
唔會令王重陽本人勁咗

十余年前洪七公固恨西毒入骨，但此時年紀老了，火性已減，既見他瘋瘋癲癲，楊過又一再求情，實已無殺他之意，當下气運丹田，只守不攻，靜待歐陽鋒內力衰竭。那知對方內力猶如長江浪濤，源源不絕的涌來，過了一浪又是一浪，非但無絲毫消減之象，反而越來越是凶猛。洪七公自信內力深厚，數十年來勇猛精進，就算胜不了西毒，但若全力守御，無論如何不致落敗，豈知拚了几次，歐陽鋒的內力竟然越來越強。洪七公想起与他隔著藏邊五丑比力之際，他足上連運三次勁，竟是一次大似一次，此刻回想，似乎當時他第一次進攻的力道未消，第二次攻力已至；二次勁力猶存，第三次跟著上來。若是只持守勢，由得他連連摧逼，定然難以抵擋，只有乘隙回沖，令他非守不可，來勢方不能累積加強，心念動處，立即運勁反擊，二人以硬碰硬，全身都是一震。

從清晨直拚到辰時，又從辰時拚到中午，洪七公漸感內力消竭，但對方的勁力仍似狂濤怒潮般涌來，暗叫：“老毒物原來越瘋越厲害，老叫化今日性命休矣。”料得此番拚斗定然要輪，苦在無法退避，只得竭力撐持，卻不知歐陽鋒也已气衰力竭，支撐維艱。
又拚了兩個時辰，已至申刻。

辰時係7-9

申時係15-17

我理解係內功愈老愈深但內力就未必
內力係mp條bar
內功係修練mp嘅技能

三合一磁怪
btw 「裘千仞咁上下」其實已經好勁 當年王重陽有邀請佢去華山論劍 係佢自己覺得贏唔到所以冇參加

清晨係咪計卯時開始？

應該夜晚打到第日下午

這晚待歐陽鋒睡著了，悄聲向洪七公道：“老前輩請借洞外一步說話。”洪七公跟著他出外。离洞十余丈后，楊過突然跪倒，連連磕頭，卻一句話也不說。洪七公一怔之間，登時明白，知他要自己可怜歐陽鋒身上有病，認輪退讓，仰天哈哈一笑，說道：“就是這么著。”倒曳大棒，往山下便走。
只走出數丈，突聞衣襟帶風，歐陽鋒從洞中竄出，揮杖橫掃，怒喝：“老家伙，想逃么？”洪七公讓了三招，欲待奪路而走，卻被他杖風四方八面攔住了，脫身不得。高手比武差不得半分，洪七公存了個相讓之心，登時落在下風，狼狽不堪，數次險些命喪于他杖下，眼見他挺杖疾進，擊向自己小腹，知他這一杖尚有厲害后著，避讓不得，當即橫棒擋格，忽覺他杖上傳來一股凌厲之极的內力，不禁一惊：“你要和我比拚內力？”心念甫動，敵人內力已逼將過來，除了以內力招架，更無他策，當下急運功勁抗御。

王裳睇道教書都睇到變高手啦
佢嘅陣法都係源於道教思想同原理
何況王重陽係創緊武功

再者 講忙 點都比郭靖得閒 郭靖咪又係要練兵 要守城
重要落場打埋 神鵰出場咁多次 未見過佢又唔忙嘅時候

最癲既係通頂用內力救楊過之後衝入蒙古大營我睇完心諗...搵黃蓉plan好路線郭靖突襲蒙古佬一掌打死忽必烈走人根本無難度，洗撚打咁多年仗

九陽神功個名好似幾勁

其實係 咁多高手 咁多年都暗殺唔到對家阿頭
只可以講 再強都敵不過歷史嘅巨輪

下 我記得係劍就九陰
刀就武穆遺書
十八掌未聽過有掌譜

好似有 不過改版過好多次 我已經亂咗

怒斥南帝 < 呢度係邊part?

睇開啲, 無論幾勁定幾廢都好始終都係作出嚟。話哂都係主角, 有幾多父母蔭, 有幾多奇遇無論有幾誇都係“好撚正常“”。當你將張無忌攞去同鳴門嚟比, 無忌大哥完全不值一提。

段譽

三部曲有邊個打得入張無忌

張無忌對靚女功力會大減80%
被動技能 改唔到

郭楊
張三豐
王重陽
周伯通
四絕可能都有機
始終四絕放落倚天應該玄冥二老咁上下

虛竹種生死符咪又係收皮

都唔好睇虛竹二百幾年內力加上天山折梅手

九陽神功護體生死符應該種唔入

西毒

洪七有認服左佢

童姥同虛竹當時內力差唔多，甚至弱過虛竹都種得入啦，後尾直頭二百年修為點會種唔入

張無忌
但真係打嘅楊過會羸

冇得郭靜,周伯通,黃蓉,西毒,北丐,南帝,楊過,小龍女呢幾個有學

你前面point我都可以接受
唯獨最後個point無得接受
作者想寫係一回事 讀者看到係一回事
金老都話邊個演員最似邊個演員
但係未代表其他人一定要咁諗？
加上 佢本意或許如似
但金老往往寫書時 角色有所失控
正如佢自己講 佢都控制唔到

係金老世界入面 武功要去到最高不單是內力 要外功配合 加上能自立成門

呢個係每一部書中都係一樣
而你所引的 他差不多本本主角都有形容過類似情況
呢種有可比性嗎？

「當世」

你讀書讀得太死啦 讀活一點 真係投入下個世界

我反而好奇張無忌點擋郭靖嘅降龍十八掌

九陽係至剛至陽嘅神功
應該剋寒屬性嘅生死符

我由
1.原文reference
2. 呢個post嘅討論方向(邊個武功最強 i.e. 1vs1)
3. 作者原意
去討論，並無特別側重某個point

你除咗一句同意前面，然後發大講最後嗰樣 (which is 我都只係講咗一句，篇幅仲少過前面)
你就話人讀書讀得死

anyway 我已經引證咗張無忌外功同樣強 ，我唔明點解你咁執著佢好似得內功而無外功

如果你覺得佢「當世」唔係最強，even「本本主角都有形容過類似情況」，你咪舉個角色例子出嚟大家由正面側面討論下，唔好企道德高地咁講啲假大空嘅point。

仲有喎 ching
你都唔係幾熟內容

// 張三丰：「那也難為你了。若蓮舟在此，當能懂得五成。唉，你五師弟悟性最高，相信倉促之間，他能懂得六七成。可惜他不幸早亡，我若有三年功夫，好好點撥於他，當可傳我這門絕技。」//

張無忌用半個時辰就基本上接近學識晒
我都唔係好明你點樣講得出「佢老豆會比佢仲叻」

我覺得認真打楊姐姐會贏到張無忌。
武功方面應該至少都同張無忌同Level, 勁過佢都唔出奇。
另外一個重點就係..楊姐姐係女 ....

作者話係張無忌

體內九陽神功發動，將玄冥神掌的陰寒之氣逼了出來，頭頂便如蒸籠一般不絕有絲絲白氣冒出。他解開上衣，兩脅各有一個深深的黑色手掌印。在九陽神功運轉之下，兩個掌印自黑轉紫，自紫而灰，終於消失不見。

你都一樣skip我個point
外內加自成一門

佢内功無雙 外功一比就相對失色 佢係強 無疑
之于要比 用書中最後情況計 老張 同佢可能平手
佢甚至有機會有半個馬鼻贏

但老張比起佢師父輩又如何？ 佢師父的師父輩又如何？

正面討論就唔洗啦 我反正都係倒張無忌米
你辯論技巧令我諗讀書時 所以算啦

你心目中張無忌第一就得 唔洗說服我

周伯通同郭靖爭第一
其他唔入流

我啱啱另一個cm已經覆咗你 (張翠山太極劍嗰個)
因為你都搞錯晒啲內容，所以立論基礎唔同情況下其實好難討論

我又無話張無忌一定係最強
假如你今日用老張/郭靖/楊過嚟比較，我都會覺得拗到日出都唔會完
但偏偏你一開波就話張無忌得內功而弱外功，而又唔係base on書入面啲線索，就睇到我r頭先忍唔住出聲

anyway
好多野都係愈辯愈明，即使似辯論我都睇唔出有咩壞處
由其呢到係討論區，除非你一開波就話你係玩膠，咁我就講聲sorry我太認真

fyi 你講起老張
佢十幾歲已經打贏單挑少林寺嘅何足道
師父係唔識武功嘅圖書館管理員覺遠 (空有一身內力，今次真係唔識外功喇)
所以你個咁虛嘅問題，如果你熟書其實都係有答案的

呢個真。連作者都冇答案嘅嘢

咪得內功深厚，完全無七公咁全面。同七公比仍差少少，七公同西毒一樣勁，而王重陽就勁過哂，點比？
講內功，王重陽有先天功，九陰真經加上本身天資聰敏。
郭靖要苦練幾十年先夠，仲要射雕果陣比神雕差好遠

郭靖果次華山論劍，根本係冇人有心爭
南帝收左檔，洪七公同西毒又冇乜心機玩，得返周伯通。
果陣可能純粹是但求其搵下人做住5絕先，先到郭靖有份
你叫郭靖去返同當年5絕第一次爭九陰真經果陣比，我諗佢加楊過都唔夠打

最多咪全真七子級

所以咪話，佢天資聰敏，如果佢練埋嘅話根本冇人夠佢玩，本身佢先天功同自己武功已經天下最強，劇情需要先死

七怪完全唔入流

王重陽復生都做唔到佢嘅境界

你重睇返楊過係佢兩個死左之後嘅說話啦

成昆連打史火龍都嘔血， 史火龍仲好似練左15掌定幾多掌就走火入魔， 郭靖開頭練頭十幾掌都未走火入魔，應該 連歐陽克都屌打成昆

成昆係被史火龍嘅降龍十八掌(只練到十五掌)打傷，但基本上武功成昆係勁過史火龍
降龍十八掌有加乘

成昆已經係玄冥二老級數

其實張無忌唔係勁，只係當代其他人太廢

樓上有人吹到張三丰自己悟出全套九陽神功添

歐陽克係歐陽鋒個仔，盡得佢真傳
郭靖都要靠九陰真經先打得贏
成昆打唔贏歐陽克有幾奇
成昆只係金毛獅王師父，後來嘅獅王應該已經在佢之上，所以成昆唔敢正面同佢打

張三豐細個應該無見過再老一輩既高手，郭靖喺佢認知下已經係高高手

用乾坤大內移。當年慕容復都用類似招化解

癲四絕一定屌打哂倚天大部分角
應該同張三丰差無幾 甚至更強

楊姐姐唔係得九陰咋咩

收皮武學係同一人愈練愈勁
新五絕一定勁過舊五絕

玄冥二老應該裘千仞咁上下啦
張無忌練咗內力仲強過九陰嘅九陽，點都勁過舊五絕
楊過食咗咁多日蛇膽就好難講

對 但張無忌係放得上大場面
畢業九陽神功得佢練哂
加上乾坤
但挑戰性太少 好難參考

佢地淨係睇楊姐姐一出手就制住周同學，就覺得楊姐姐實勁過張無忌

郭靖楊過周伯通黃蓉金輪法王一定勁過舊五絕

點樣得知九陽勁過九陰
以我所知
九陰有兩本 外功內功 比較全面
九陽一半講哂內功
僅此於此

黃蓉條港女唔敢講
其餘一定勁過

笑鳥

成昆當時同c王打係心急想制服佢走人， 而張無忌第一次夜晚遇上3神僧亦覺成昆同3僧實力不遠

劍魔

3神僧實力唔太高，但三人合力互補不足，心意相通，威力無窮

留名

佢話過諗好耐先破到，實戰根本冇機會慢慢諗
西毒跪咗重睇祝福

情節需要

其實王重陽年紀大過其他四絕唔少

郭靖十八掌練到剛柔並濟
比蕭鋒仲進一步
而且仲左右互駁轟出嚟

冇得解

武功勁 但唔識變通 太死板

蕭鋒全力轟落掃地僧度 掃地僧都要硬食兼斷幾條肋骨

例子呢 其實你有冇睇過本書

不死契丹人係遇強愈強 太祖長拳 等一般招式用係佢身上就勁屈機。

王重陽冇練九陰
全真教弟子都唔俾練

笑死郭靖係蕭峰面前只係屎

話緊係純粹十八掌個境界
冇話實力

我知 所以我比緊係單純十八掌個境界
唔係實力

即係郭靖十八掌當佢修到10級
但佢攻得100左右

超級契丹人十八掌可能有8-9級
但佢攻可能點到有140左右咁解

所以我冇比實力

郭靖出名學嘢慢

周伯通係絕情谷仲吹奏緊黃重陽，係咪一定

所以我冇比實力
我意思係蕭鋒十八掌冇去到大成
但身體數值屈加成到

其實算快
當年18掌缺2掌
都係跟七公打歐陽克臨時學

假設，無忌乾坤一氣袋練法等於覺遠

五絕都見過覺遠，好似無人覺得佢一定勁過自己

百般武藝還百般武藝, 楊過跟過咁所門派最top既人學野點同
細個個陣郭靖唔肯教佢練野, 之後求其跟歐陽峰學左小小哈嗼功,
就打到郭芙個2隻兵趴街

冇打J做愛18年, 已經夠勁

唔撚係掛你有冇睇架, 同金輪法王打個陣郭靖已經要楊過同小龍女幫拖

天龍班友真係唔可以放一齊講個個隔空出波，又有長春不老返老還童，描寫直頭有d玄幻

我覺得射三部個武功體系比較似正常武俠

明朝打後o個d真實系黎

唔係蕭峰無練到大成，係郭靖練到另一個版本啫

應該係黃蓉唔肯教楊過武功先啱，郭靖勁錫楊過

不過楊過本身就係天才，有人肯教佢就勁，更何況係歐陽峰嘅絕學

最癲係斗轉星移
係懸崖接人
勁過乾坤n陪

英雄大會金輪同郭靖應該差唔多
但十六年練功應該無咁多，未必勁過金輪

楊過聽到一燈的聲音，也是十分喜歡，他知一燈所使的是上乘內功的千里傳音之法。這功夫雖然號稱「千里傳音」，自然不能當真聲聞千里，但只要中間並無大山之類阻隔，功夫高深之人可以音送數里，而且聽來如同人在身側，越是內功深湛，傳音越是柔和。楊過只聽了他這兩句話，心下便大為欽服，自嘆這位高僧功力之渾厚，自己遠遠不及，心中又想：「這老婦原來叫作瑛姑，但不知一燈大師要見她何事？有他出面調處，靈狐或能到手。」
互相評價呢啲又好難作準，大家都係鳩估，我又話你勁啲，你又話我勁啲

亢龍有悔夠啦
嗰段幾好笑

郭靖學成天罡北斗陣嗰陣唔存在咩死板啦 仲話咩實戰唔掂左右互搏亦唔係照板煮碗可以做到出嚟

射雕、神雕之後仲有乜雕呀？

金庸自己講左係張無忌

你指武林大會定襄陽比人輪米先

忽聽得山腰裡一人喝道：「借書不還的兩位朋友，請現身相見！」這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯然內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟似不弱於楊過的長嘯。楊過一驚，心想：「世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！」

他略略探身，往呼喝聲傳來處瞧去，月光下只見一道灰影迅捷無倫的奔上山來。過了一會，看清楚灰影中共有兩人，一個灰袍僧，攜着一個少年。瀟尹二人縮身在長草叢中，連大氣也不敢透一口。楊過見了那僧人的身形步法，暗暗稱奇：「這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地武林中從未聽人說起有這樣一位人物？」

冇話勁過，但唔會差過
加上張無忌通咗任督二脈，覺遠唔知通咗未

武林大會反而係郭靖出手幫楊龍

所以無論楊過把口抑或老張把口

小張內力都係同五絕平手啫

咪就係
武林大會都寫明2個對掌之後
法王係用生命值硬接 冇後退
郭靖就為咗化咗道氣 向後退

D人先當法王贏

張可能喺覺遠之上，覺遠唔知通咗任督二脈未

係服咗佢諗得出點破解天下無狗
唔係打唔贏，唔通實戰打打下俾一晚時間佢諗點破解咩

小說有寫佢悟出3, 4成

歐陽克連蛤蟆功都唔識，點樣盡得真傳

論武功 俗世中不知邊個高

成部九陰包括總綱，得郭靖學得全，再加埋左右互搏，降龍十八掌同空明拳一剛一柔
未正式交手但計死數話郭靖第一都唔過份
唔好忘記冇左右互搏嘅老還童係輸俾黃藥師，有左右互搏嘅老還童係贏黃藥師

通唔通有咩分別？

一燈都幫黃蓉通晒，咪又係廢

原文︰
郭靖此時所施展的正是武林絕學「降龍十八掌」。法王等三人緊緊圍住，心想他內力便再深厚，掌力如此凌厲，必難持久。豈知郭靖近二十年來勤練「九陰真經」，初時真力還不顯露，數十招後，降龍十八掌的勁力忽強忽弱，忽吞忽吐，從至剛之中竟生出至柔的妙用，那已是洪七公當年所領悟不到的神功，以此抵擋三大高手的兵刃，非但絲毫不落下風，而且乘隙反撲，越鬥越是揮酒自如。

新修版，金老已經debug咗
降龍二十八掌’的精義，乃是‘有餘不盡’四字，一掌之出，必須留有餘力。不管對方擊來的拳掌如何剛猛有力、勢若雷霆，我總之應以一招行有餘力。使那'降龍二十八掌'時，心中總須想到：對方毒龍有八十條、一百條，降服了一條又有一條，去了十條，還有二十條，然我的掌力始終無盡無漏，那就永遠立於不敗之地了

有班人係中意自己作啲野出嚟當係獨到見解

樓上on9 洪七公歐陽鋒都九陰大成

兩人此刻又出掌比起內力，但這時發生奇妙的狀況，原來兩人各將《九陰真經》的內功正練、逆練到極點，而按《易經》中「物極必反」的道理，老陰升至盡頭即轉少陽，老陽升至頂點便轉少陰，洪七公之功由正轉逆，歐陽鋒則由反逆轉正，兩人內力頓時合而為一，水乳交融，一人是在寒冷澈骨時，因對方內力傳來而如沐春風，另一人是在全身炙熱時，接受對方內力而頓感清涼，兩人當下融為一幅「太極之圖」。

郭靖當時係背住楊過一打三不落下風，都幾肯定勁過金輪法王

可惜係痴咗之後

不嬲都覺得係張無忌

楊過玩雙手互搏就無呢個問題

呢個造型幾得喎

佢學唔到

降龍十八掌根本唔使變通

洪七公道：“那女娃娃的掌法虛招多過實招數倍，你要是跟了她亂轉，非著她道兒不可，再快也快不過她。你想這許多虛招之後，這一掌定是真的了，她偏偏仍是假的，下一招眼看是假的了，她卻出你不意給你來下真的。”郭靖連連點頭。洪七公道：“因此你要破她這路掌法，唯一的法門就是壓根兒不理會她真假虛實，待她掌來，真的也好，假的也罷，你只給她來一招'亢龍有悔'。她見你這一招厲害，非回掌招架不可，那就破了。”

降龍十八掌就係理撚得你虛招實招，總之你去到邊就轟到邊，你有本事咪唔好擋

書咪有講
郭靖用降龍掌既境界一早超越洪七公

所以真係唔知佢點解話郭靖實戰唔掂

梗係李逍遙

悟空

但都要打七日七夜先分到勝負，咁即係佢只係勁當時四絕少少。四絕後來唔多唔少都學過九陰，應該已經勁過死咗而無得進步嘅王重陽，更何況佢未必勁過林朝英。

btw，郭靖點睇都係最勁：外有雙手互駁，空明拳，降龍十八掌，內有九陰真徑，仲食咗寶血蛇，張無忌勁極都只係練咗幾年功，無食補品，內力點都無部靖咁勁。

咁七公都有練九陰架麻，而且西毒比郭靖打重傷過，要花時間復元(神鵰開頭)

你引用都只係張三豐嘅感覺，而唔係個角色嘅表現，兩者好唔同，因為張三豐可以高估咗對方。高估角色實力響金庸世界時有發生，最經典係:
郭靖一怔，問道：「過兒，怎麼了？」楊過笑道：「沒甚麼。這廝瞧不起洪老幫主的打狗棒法，我就想用打狗棒法摔他一個觔斗，可惜給他逃開了。」郭靖大奇，又問：「你怎麼會使？」楊過撒謊道：「適才魯幫主和他動手，我瞧了之後，學了幾招。」郭靖自己天資魯鈍，只道世上聰明之人甚多，對他的話倒也信了八九成。

其實王重陽應該仲廢過射鵰既裘千仞

成吉思汗
其他主角再勁，都唔可以一日屠十萬人

除左黃蓉，其他一定>=王重陽

王重陽個先天功好堅的

王重陽臨死仲屌打西毒

獨孤求敗是香港武俠小說家金庸的作品裡一位虛構武林高手，是小說中唯一被提及過真正「無敵於天下」的高手

無敵左係咪唔計

王重陽真係唔識教
周伯通最勁果三招都唔係佢教

周伯通佢自己講，佢師兄王重陽先係最勁

但洪七都有九陰真經至高境界，加埋打狗棒法，絕對勝郭仔

洪七公未覺到盡，郭靖就至少練全書20年
小龍女失蹤個16年就可能純打仗

唐朝呀大佬

係時代越後，越廢。
你學到都發揮唔到真實力量。
就如5絕嘅武功，冇一個人學得成100%，周伯通都唔得啦，佢都係左學右學，學到雜哂。
同埋射雕神雕時代較近，先可以比較。
不過全盛時期，王重陽係天下無敵，就算洪七同西毒鋒最後練九陰真經到最高境界，都冇王重陽咁靈活變化同深厚內功。
先天功加一陽指已經做到九陰真經嘅內功同醫療程度

咁楊姐姐係咪最後一位傳人
因為九陰係佢手上，而佢又女仔，做老處

飲埋酒就有奸奸婠婠

倚天最強嘅張三同無忌只係連當年郭襄都不如嘅級數
郭襄當日呀豬呀狗都屌打

其實佢究竟係邊個
佢身份一直以嚟都係咁神秘

有人話佢係楊過後人
不過楊過生到個女，代表絕後
仲要當時佢做古墓派咁既嘢，做硬老處冇仔送終

練咁耐先係神雕做到高手
將勤補拙可惜同射雕5絕比仲差少少

未必係女嚟嘅
可能係孫呢
始終神雕結局同倚天相比都相差八、九十年
結局果陣，楊過都已經三、四十歲

郭襄條learning curve咁斜 你拎佢唔同年代比其他人唔準喎

佢開山果陣同佢學九陽果陣都已經差勁遠

剩係倚天劍法可以比冇九陰嘅滅絕稱霸咁多年就知幾猛

佢最後留低左句「終南山後，活死人墓，神鵰俠侶，絕跡江湖」，仲要識九陰真經，九成九係陽過嘅後人

如果真係要講，我覺得楊消身份都好神秘

冇可能係女啦
楊過三十幾，張真人仲係十歲八歲嘅細路
去到張真人成百歲，黃衣女應該廿幾未到三十
咁計法楊過咪成九十歲生女

洪七公冇練晒九陰，只有部份

唔係唔識教，而係唔想教。王重陽鐘意與人不爭嘅馬珏，唔鐘意好勇鬥狠嘅丘處機。以佢個格，分分鐘佢教全真七子個時只係教d強身健體，只能自衛嘅武功，只係佢太勁，個d武功響普通武林人士眼中已經好勁。

禾

一燈大師解開咗九陰總綱之後 洪七公係咪就跟住總綱練返？

起初練療傷篇
最後靠總綱恢復功力

神鵰俠侶 第十一回 風塵困頓
洪七公曾聽郭靖、黃蓉背誦真經中的一小部份，用以療傷，與自己原來武功一加印證，也大有進境，畢竟正勝於逆，雖所知不多，卻也不輸於西毒。兩人數十年前武功難分軒輊，此後各有際遇，今日第三度在華山相逢，一拚功力，竟仍不分上下。

如果蕭峰同郭靖 只係用降龍十八掌鬥 蕭峰都贏九條街
郭靖武功同內功都去到爐火純青
但實戰係睇發揮到幾多
王重陽呢點點都好過鈍鈍地嘅郭靖我覺得

兩人此刻又出掌比起了內力，但這時發生了奇妙的狀況，原來兩人各將《九陰真經》的內功正練、逆練到極點，而按《易經》中「物極必反」的道理，老陰升至盡頭即轉少陽，老陽升至頂點便轉少陰，洪七公之功由正轉逆，歐陽鋒則反由逆轉正，兩人內力頓時合而為一，水乳交融，一人是在寒冷澈骨時，因對方內力傳來而如沐春風，另一人是在全身炙熱時，接受對方內力而頓感清涼，兩人當下融為一幅「太極之圖」。
就在時刻，洪七公一躍而起，抱住歐陽鋒，說「咱倆殊途同歸，最後變成『哥倆好』」。歐陽鋒剎時迴光返照，記憶盡復，心中一片澄明，與洪七公相擁大笑，兩人在笑聲中同時辭世。

無辦法，郭靖太蠢

靠人哋武功先反cup 到仲咁大口氣，條友知唔知醜字點寫

即係將佢所知嘅部份九陰真經內功正練到極點？
咁都好難稱得上係至高境界喎
正勝於逆，洪七公正練部份九陰，歐陽鋒逆練整部九陰
結果只能不分上下，如果洪七公練晒整部九陰，應該就贏西毒

時代愈後愈廢
唔係講緊佢愈黎愈廢
係因為中國人性格，凡事留一手
導致愈黎愈失傳
人係會成長，武功都係浸出黎
點會十年後既華山論劍廢過之前
重睇啦

楊過後人
聞說係搞左郭囊
逼佢生

神鵰開頭郭靖係咪有撞到歐陽鋒跟住同佢打咗陣？有句話郭靖練九陰已經漸入化境

唔記得啦，呢度有台仔整理嘅資料
五絕練的九陰完整度？

田伯光

唔該巴打 祝新年進步

咁係倚天果陣，普遍水平比較廢

雖然差十年但都一代不如一代
要勁過以前無可能靠勤力，要靠天資甚至領悟力。講呢2樣，郭靖完全冇，佢頂多叫學到一招半式、苦練精通咁解。
但都係學緊前人/師傅嘅教導，完全無個人特色 ，所以前人一定勁過新5絕。
周伯通頂多當年求千尺級

但係武功係會進步，射雕尾歐陽峰嘅武功比起華山論劍嘅歐陽峰高咗一個層次

最尾個句邊做到呀
做到嘅話南帝唔洗等咁耐先恢復啦
最後都係靠九陰

金庸都答過郭靖最勁

有幾弱智先會講得出中二病楊過會勁

如果係咁 一燈 黃藥師 西毒會比射雕個陣更阻
根本唔合理

更弱

佢已被封鎖，係鳩噏推post人

繼續自己FF啦你

佢真係作得就作，完全冇source

理論上
王重陽同林朝英同level
四絕係次一級

後來四絕各學咗一部份九陰 應該係有進境

而小龍女照計係學晒林朝英嘅全部武功 更加有王重陽刻嘅部份全真教武功同九陰 再有左右互搏 可以單人出玉女素心劍法
武功上 小龍女係應該比林朝英更好
（當然修為 實際對敵經驗等等嘅問題比較唔到）

咁嘅話 無理由新五絕弱過舊五絕

話說黃蓉有九陰全本有打狗棒法又有桃花島武功
但實戰戰績原如小龍女

黃蓉有九陰全本但好似冇練 神鵰嗰度佢有咗 又要掛住守城

張無忌完

佢從來無專注過係武功上面

你都識講佢太早死，金庸啲設定基本上越老練得越耐啲內力同武功就越勁，由其係練咗九陰真經，
的確王重陽係射鵰初期係最強，但係佢一早死咗，所以武功仲提留喺射鵰初期嘅層次，相反郭靖，周伯通，洪七公，歐陽鋒嗰堆練咗幾十年九陰，武功一早比射鵰初期水平高咗好多

娶到黃蓉的確好
不過教女要自己上心啲

石之軒破碎虛空去左做一燈大師
多謝

如果係書劍恩仇錄應該係